「環球時報」專家：無需對病例數過於恐慌

據原衛生部新聞辦公室通報，自2002年末至2003年8月16日10時，我國內地累計報告非典型肺炎臨床診斷病例5327例，治愈出院4959例，死亡349例（另有19例死於其它 疾病，未列入非典病例死亡人數中）。

由數據可見，截至目前新型冠狀病毒感染的肺炎病例數增長速度明顯快於非典，致死率較非典低。

國家衛健委高級別專家組成員、中國疾病預防控制中心流行病學首席科學家曾光教授接受健康時報記者採訪時表示，這兩種疾病不同，無需對病例數過於恐慌。

“SARS重症較多，並出現‘超級傳播者’，院內感染嚴重，很多醫務人員被感染。”曾光教授表示，而新型冠狀病毒肺炎從輕症到重症都有。 說它是新型冠狀病毒肺炎，不如說是新型冠狀病毒感染，因為檢測陽性的患者不見得一定出現肺炎。 就像流感、重感冒，有的輕症患者不需要住院便能治愈。 目前也沒有出現‘超級傳播者’，醫務人員被感染者較少。 雖然比起SARS，新型冠狀病毒的防控難度大，潛伏期也有傳染性，但整體病情比SARS輕，病例數雖多，但大多數都是輕症。

曾光教授表示，隨著武漢“封城”，武漢輸出性病例將會逐漸減少，其他地區的確診病例數會逐漸被控制住，即使出現二代、三代病毒，也是可控的。 輸出性病例減少甚至沒有了，就是第一個階段的勝利。

同時，逐漸變暖的氣候也會成為我們天然的“盟友”，氣候變暖不利於呼吸道疾病的傳播。 因此，對於病例數的增長，大家可以淡定地來看待，別讓心理危害遠遠超過實際危害。

者係黎緊數字會再誇張d？

通常出完第2日就有數字摑番佢地一巴

支共自己做數
信先ON9

一講完可控就知中伏

你老味依家治癒得果2%唔夠都可以出嚟打飛機

點會咁快睇得出死亡率比沙士低，死亡周期都未開始

林太

吹風壓死亡人數

未有跡象人傳人
人傳人機率低
未有明顯證據證明人傳人
有低人傳人能力
出現人傳人情況
最新：感染咗都唔緊要 死亡率好低 未必死

其實換個講法
雖然致死率比SARS低，但傳播率異常高
總死亡人數難以預計

無需死慌, 乖乖等死就可以了

未來：死左唔緊要，你還有黨。

係咩濕鳩專家?

叫佢唔戴口罩去武漢一轉先講
on99

未來：人生自古誰無死 下一個到你屋企

氣候暖化都可以俾中共當欣物，真係世界級

新你老母，係武漢肺炎呀

死左唔驗唔症實
唔當有病

一句講哂：中國又嬴

咁即係將會公佈有極大量嘅個案

又可防可控？ 仲信你嘅我唔知係戇鳩定白痴！
個個都走佬，維穩打飛機文仲有人信？

環球時報不嬲當笑話睇

收到 即係黎緊兩日會仲多確d診同死亡

輸出性病例減少甚至沒有了，就是第一個階段的勝利

最後羸家

無需對死亡過於恐慌

沒事兒沒事兒

即係數字全部假

可防可控

唔想手足再俾黑警屌完鬆入黎睇!! 4個必用 apps

借個位嚟

姓林+戴眼鏡
一定信得過

有毒氣體對人體無害？

岩，由支那死一半人仲好

隨時打呢篇嘢嗰個人自己都驚緊

"不要寄望大壩"

死左成個省都唔好恐慌

出埋口述，上面疫情應該已經唔受控

我對共產黨有恐慌情緒

胡錫進幾時有

鳩up真係可以當秘笈

最鐘意睇中國人比中共耍到乜咁

支那人死咗都冇人知

治癒出院人數打錯左？

曾光教授表示，隨著武漢“封城”，武漢輸出性病例將會逐漸減少

階段勝利撚

上次話可防可控個所謂專家自己都中招
微博已經一個禮拜無更新，估計就快見閻王

黎緊數字會急升

環時講嘢，用一秒鐘去聽都係浪費時閒。

其實好似流感

死黎死去都係支那狗，無事既

講到封城d武漢人唔會走佬咁

14億就夠,唔洗多

說它是新型冠狀病毒肺炎，不如說是新型冠狀病毒感染

傳染源: 野生動物，可能為中華菊頭蝠
問番佢係咪唔信黨

因為好多人啱啱開始病個死亡率先低，時間耐咗死亡率一定升。

逐漸變暖的氣候也會成為我們天然的“盟友”

笑死

．輸出性病
例減少甚至沒有了

4% 死亡率
1億人奶野先死400萬
都未夠文革個零頭 沒事兒

人類命運共同體！
生 一齊生，死一齊死！！

中国又成最大贏家

也是可控的

信唔信過多幾日出嚟道歉話錯誤評估疫情

佢講緊03年沙士嘅數字

不如講已消滅!吊

聯署告急
立刻推動香港普選計劃

(2月1日到期) 差58000
呼籲在中美第二階段協議加入落實香港真雙普選的承諾

(2月1日到期) 差7000

有害氣體無害

如果Keep住呢個死亡率
而傳播率好似流感咁樣
支那隨時要死過百萬人
咁都話唔駛恐慌

最後：死了不要緊，國家會感謝你的